{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_095071",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6926217'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2020-02-08",
        "domain": "음식점",
        "title": "정월대보름날 먹는 오곡밥"
    },
    "text": "もち米のご飯はいつも美味しいですが、いろいろなナムルと一緒に食べる小正月の五穀米は本当に美味しいです。 うるち米は入れずにもち米に雑穀を入れて作りました。 黄色の組が好きで組をたくさん入れました。 調理時間は60分以内で、材料はもち米、粟、ゆで小豆、きび、栗、塩です。 レシピは次のとおりです。 まず小豆を一度ゆでて、またじっくり煮ます。 炊飯器にもち米、小豆、栗、きび、粟を入れて、水を注いでご飯を炊きます。 炊飯器に雑穀機能をつけて、ご飯をふわふわしながらもしっかり作ります。 ヘラでご飯を甘くかき混ぜます。 すると、とろご飯が広がって美味しく仕上がります。 こうして作った五穀米はもち米の柔らかさと雑穀の香ばしい味が調和して本当においしいご飯です。 各種ナムルと一緒に食べると栄養も取れるのでもっといいです。 また、五穀米は小正月に食べる伝統料理ですが、この日は幸せと豊かな収穫を祈る意味があり、食べる味もさらに特別です。 では皆さんも五穀米を作ってみてください。 本当においしいです！",
    "QA": [
        {
            "question": "五穀米を作るために必要な材料は何ですか？",
            "answer": "もち米、粟、ゆで小豆、きび、栗、塩が必要です。"
        },
        {
            "question": "五穀米を作るための調理時間はどれくらいですか？",
            "answer": "調理時間は60分以内です。"
        },
        {
            "question": "五穀米に入れる雑穀の種類は何ですか？",
            "answer": "粟、きびが雑穀として使われます。"
        },
        {
            "question": "五穀米を作る手順はどのようになりますか？",
            "answer": "まず小豆を一度ゆでて、またじっくり煮ます。炊飯器にもち米、小豆、栗、きび、粟を入れて、水を注いでご飯を炊きます。炊飯器に雑穀機能をつけて、ご飯をふわふわしながらもしっかり作ります。最後にヘラでご飯を甘くかき混ぜます。"
        },
        {
            "question": "五穀米の特徴は何ですか？",
            "answer": "五穀米はもち米の柔らかさと雑穀の香ばしい味が調和しており、本当においしいご飯です。"
        },
        {
            "question": "五穀米はいつ食べるのが一番おすすめですか？",
            "answer": "五穀米は小正月に食べる伝統料理であり、幸せと豊かな収穫を祈る意味があります。小正月に食べることでより特別な味わいを楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "五穀米と一緒に食べるおかずは何がおすすめですか？",
            "answer": "五穀米と一緒には各種のナムル（野菜のおかず）がおすすめです。栄養バランスも良くなります。"
        },
        {
            "question": "五穀米を作ることの意味は何ですか？",
            "answer": "五穀米を作ることは小正月に幸せと豊かな収穫を祈る意味があります。また、五穀米はもち米と雑穀の豊かな風味が楽しめる特別なご飯です。"
        },
        {
            "question": "五穀米を作る際に特に注意すべきことはありますか？",
            "answer": "五穀米を作る際に特に注意すべきことはありませんが、炊飯器の雑穀機能を使ってふわふわとした食感を出すことがおすすめです。また、ヘラでご飯をかき混ぜる際に優しく行うと美味しく仕上がります。"
        },
        {
            "question": "五穀米を作ることは難しいですか？",
            "answer": "五穀米を作ることは特別な技術や手間は必要ありませんが、材料と時間を揃える必要があります。炊飯器を使えば比較的簡単に作ることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 327,
        "QA": 536
    }
}